---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۲۳۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۲۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جان عاشق قدر داغ و درد می‌داند که چیست</p></div>
<div class="m2"><p>سکه کامل عیاران مرد می‌داند که چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پای‌کوبان رفت ازین صحرای وحشت گردباد</p></div>
<div class="m2"><p>قدر تنهایی بیابانگرد می‌داند که چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چهره زرّین گشاید آب رحم از دیده‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>مهر تابان قدر رنگ زرد می‌داند که چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خط ز راه خاکساری حسن را تسخیر کرد</p></div>
<div class="m2"><p>رتبه افتادگی را گرد می‌داند که چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نه ز بی‌دردی است گر عاشق نداند قدر درد</p></div>
<div class="m2"><p>هرکه شد بی‌درد، قدر درد می‌داند که چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>درد جانکاه مرا دور از حضور دوستان</p></div>
<div class="m2"><p>هرکه گردیده است بی‌همدرد می‌داند که چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>صائب از دل زنگ ظلمت را زدودن سهل نیست</p></div>
<div class="m2"><p>صبح صادق قدر آه سرد می‌داند که چیست</p></div></div>